紐西蘭槍手血洗清真寺49死 台灣總統蔡英文發推文哀悼

記者詹雅婷／綜合報導

紐西蘭基督城15日爆發恐攻槍擊事件，數名槍手闖入2座清真寺掃射，造成49人罹難。對此
，總統蔡英文稍早轉推外媒報導，並提到此事件令人感到悲痛，向所有罹難者與家屬致意。

她在推特提到，「我對紐西蘭基督城發生大規模槍擊案感到悲痛，向所有罹難者和家屬致意
。」（I’m utterly saddened by the mass shooting in Christchurch, #NewZealand.
My thoughts go to the victims & their families.）

紐西蘭政府目前已把此事件定調為恐怖攻擊，全國各地的威脅級別已從「低」（low）升至
「高」（high），目前至少有49人死亡，其中多達41名罹難者是在「Masjid Al Noor」清真
寺槍案現場喪命，而紐西蘭總理阿爾登（Jacinda Ardern）稍早也親自召開記者會說明。

最新消息指出，目前已有一名20多歲的男子因基督城清真寺槍案被控謀殺，預計明（16日）
上午出庭受審。

中共國國家主席呢？

未來統一中國國家主席支那瑜？

Republic of China
幾時可以反攻大陸，完成國父未竟之志

曬馬同中共武力統一